痛風飲食問題

老豆有左痛風，
咩蔬菜可以食？
咩魚類可以食？
方包食唔食得？上網揾有d又話得有d又話唔得

睇佢想點食同會唔會想健康好

利申：教人健康飲食

有意TG傾

醫院咪有張小冊子比你
再唔係上返醫院定衛生署網，有得睇

多吃菇類,菠菜
紅肉有助血液循環, 減低痛風風險
適量飲酒

病友
廿幾歲開始有
網上有參考
不過世界上咁多食物佢寫唔晒
食物大致根據普林/嘌呤分三大組別
高風險,唔食得
中風險,食少少
低風險,隨便食
唔係就咁分食唔食得
同埋有咩食物易發因人而異
種類要上網參考
奶多D野就知
不過醫生都會建議做減肥同做帶氧運動
食野要少糖低脂
身體狀態唔好都易發